佔旺案 官稱求情與指控不符

佔旺案 官稱求情與指控不符

要聞

黃浩銘

【本報訊】前年佔旺清場，示威者未有離開而被控刑事藐視法庭一案，前日有7名被告認罪，高院法官陳慶偉昨突然重提，指翻看警方提供的現場片段，發現其中4人的求情跟控方的指控有別，要求4人的代表律師下次聆訊時澄清。

下周再有4被告認罪

陳官突重提日前認罪的其中4名被告，指朱緯圇求情稱清場當日在帳幕睡覺，醒後突遭20名警察包圍，被按到地上拘捕，但陳官說翻看關於朱在佔旺現場的片段，完全看不到以上情節；又指被告周蘊瑩、張啟康及蔡達誠的求情亦有類似情況，即辯方的說法與控方的指控有所不同。
陳官表明被告既然選擇認罪，不希望控辯雙方說法有不一致之處，要求代表他們的資深大律師駱應淦下次聆訊時澄清。案件下周一續審，屆時將有另外4名被告認罪及求情。
另不認罪的9人昨受審。代表律政司的資深大律師杜淦堃指禁制令內容當時獲多個傳媒不斷廣泛報道，法庭命令亦被繙譯成中文，不少報章更以頭版報道禁制令及清場一事，公眾以至9名被告均清楚知道禁制令，惟9人未有離開，亦無視執達吏最後警告，繼續留守，行為明顯對清場造成阻礙。
控方開案陳詞指，前年11月26日早上8時40分，律師鄺家賢宣讀禁制令，清楚講出「立即收拾你哋嘅財物離開」，隨後執達吏多次重複警告佔領人士立即離開。直到早上約10時，情況開始混亂，執達吏要求警方介入，警方拘捕了本案6名被告，約1小時後再拘捕本案另外3被告。杜稱下周二將傳召執達吏及負責拘捕的警員作供，並透露每名被告均被拍下他們在佔旺現場的情況。
本案不認罪9名被告為黃浩銘、朱佩欣、郭陽煜、趙志深、陳寶瑩、關兆宏、熊卓倫、馮啟禧和麥盈湘。
案件編號：HCMP778、780、783、784、788、789、791、796、798/15
■記者蘇曉欣